# AlternativeIT

## ENGLISH
AlternatifIT is a website that deals with privacy in the digital world. Among other things, it offers several alternatives to the most popular gourmet services. \[...\]

## FRANCAIS
AlternatifIT est un site web qui traite de la vie privée dans le numérique. Il propose entre-autre plusieurs alternative au services gourmands les plus utilisé.
Ce project rentre dans le cadre du cursus de *sécurité des systèmes* de la haute-école [*Henallux*](https://www.henallux.be/). En particulier le cours [*EO112: Expression écrite et oral*](https://services.henallux.be/paysage/public/cursus/infoaa/idAa/97047/idUe/97062/idCursus/68) donné en première bachelier.

 ### Futur du projet
 Le projet est n'actuellement plus mis à jour. Cependant, quelques améliorations ont été pensé.
 - Améliorer la mise en page de la page « [Indice de liberté](calcul_indice.html) ».
 - Ajouter un logo et des favicons.
 - Mettre en place des balises *meta description*.
 - Ajouter des phrases comiques en fonction de l'indice obtenu.
 - Améliorer le sous-menu services.
 - Ajouter un onglet « Actualité ».
 
 ### Logiciels utilisés
Voici une liste des logiciels qui ont été utilisé pour la réalisation de se site web.
 - Bloc-notes
 - Firefox
 - LibreOffice
 - Nextcloud sur ocloud.de
 - Notepad++
 - W3c validator
 
### Crédits
Ce projet a été réalisé en partenariat avec une autre personne.
